{"id":"g1","orderID":"g0001","name":"Grammle-G1","slug":"anzeige-stellen-oder-erstatten","aliases":["g1","3b5f413f256ae953690f9d15f6cb798f"],"arten":"fehler","kategorien":["grammatik"],"wrong":"Anzeige stellen","correct":"Anzeige erstatten","wrongex":"Der Ladeninhaber **stellte** Strafanzeige gegen Unbekannt.","correctex":"Der Ladeninhaber **erstattete** Strafanzeige gegen Unbekannt.","wrongs":["\\b(s|S)(tell|TELL)(t|T)?(e|E)?(n|N)? (A|a)(nzeige|NZEIGE)\\b","\\b(A|a)(nzeige|NZEIGE) (s|S)(tell|TELL)(t|T)?(e|E)?(n|N)?\\b"],"status":2022,"alt":["jemanden anzeigen","etwas zur Anzeige bringen","etwas der Polizei melden"],"confusion":["Antrag stellen"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Strafanzeige#Grammatik"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/leserfragen/strafanzeige_stellen_oder_erstatten.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Strafanzeige#bedeutung"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/erstatten"}],"uid":"3b5f413f256ae953690f9d15f6cb798f","type":"regeln"}
